\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Energie}
\begin{document}

Die meisten Nutzer sind sich der Auswirkungen bewusst, die der fortschreitende Prozess des Pornokonsums, der zur Suche nach Neuem und Eskalation führt, auf das Belohnungs- und Sexualsystem ihres Gehirns hat. Sie sind sich jedoch nicht bewusst, welche Auswirkungen dies auf ihr Energieniveau hat.

Eine der Feinheiten der Pornofalle ist, dass die Auswirkungen auf unseren Körper und unsere Psyche so allmählich und unmerklich ablaufen, dass wir sie nicht wahrnehmen und sie als normal ansehen. Der Effekt ist ähnlich wie bei schlechten Essgewohnheiten: Wir sehen uns Menschen an, die stark übergewichtig sind, und fragen uns, wie sie es sich erlauben konnten, diesen Zustand zu erreichen. Aber stell dir vor, es wäre über Nacht passiert, du wärst schlank und muskulös ins Bett gegangen und hättest kein Gramm Fett an deinem Körper und wachst auf und findest dich dick, aufgedunsen und dickbäuchig. Anstatt ausgeruht und voller Energie aufzuwachen, fühlst du dich elend, lethargisch und kannst kaum die Augen öffnen.

Du hast Panik und fragst dich, was für eine schreckliche Krankheit du dir über Nacht eingefangen hast, und doch ist die Krankheit genau dieselbe. Die Tatsache, dass es zwanzig Jahre gedauert hat, bis du dort angekommen bist, ist irrelevant. Porno ist dasselbe. Wenn es möglich wäre, deinen Geist und deinen Körper sofort in die Zukunft zu versetzen, um dir einen direkten Vergleich zu geben, wie du dich fühlen würdest, wenn du nur drei Wochen lang mit Porno aufhören würdest, wäre das alles, was du brauchst, um überzeugt zu sein. Die Frage, ob du dich wirklich so gut fühlen würdest oder was das wirklich bedeutet, lautet: \textit{"Bin ich wirklich so tief gesunken?} Du würdest dich nicht nur gesünder und energiegeladener fühlen, sondern auch viel mehr Selbstvertrauen und eine höhere Konzentrationsfähigkeit ausstrahlen.

Der Mangel an Energie, Müdigkeit und alles, was damit zusammenhängt, wird gerne unter den Teppich des "Älterwerdens" gekehrt. Freunde und Kollegen, die ebenfalls einen sesshaften Lebensstil führen, verstärken die Normalisierung dieses Verhaltens noch. Der Glaube, dass Energie ein ausschließliches Vorrecht von Kindern und Teenagern ist und dass das Alter in den Zwanzigern beginnt, ist ein weiteres Symptom der Gehirnwäsche, ebenso wie die Unkenntnis über Ess- und Bewegungsgewohnheiten als Folge der verstärkenden Wirkung der Dopamin-Desensibilisierung.

Kurz nachdem du mit den Pornos aufgehört hast, wird dich das neblige und schwüle Gefühl verlassen. Der Punkt ist, dass du mit Pornos ständig deine Energie verbrauchst und dabei die neurologische Chemie deines Belohnungskreislaufs durcheinander bringst. Anders als bei der Raucherentwöhnung, bei der die körperliche und geistige Gesundheit nur allmählich wiederhergestellt wird, erzielst du bei der Pornoentwöhnung vom ersten Tag an hervorragende Ergebnisse. Das "kleine Monster" zu töten und die Wasserrutschen zu schließen, braucht ein bisschen Zeit, aber die Wiederherstellung deines Belohnungskreislaufs ist bei Weitem nicht so langsam wie die Rutsche in die Grube. Wenn du das Trauma der Willenskraftmethode durchmachst, wird jeder Gewinn an Gesundheit oder Energie durch die Depression, die du durchmachst, wieder zunichte gemacht. Leider ist es nicht möglich, dass EasyPeasy dich in drei Wochen sofort in deinen Geist versetzt, aber du kannst es! Du weißt instinktiv, dass das, was dir gesagt wird, richtig ist, \textbf{du musst nur deine Vorstellungskraft benutzen!} %Rutsche in die Grube? Killing the 'little monster' and closing the water slides takes a little bit of time, but recovering your reward centre is nothing like as slow as the slide into the pit

\section{Finstere schwarze Schatten}

Für Nutzer ist es sehr schwer zu glauben, dass die Selbstbefriedigung zu Internetpornos tatsächlich diese unsicheren Gefühle auslöst, wenn du spät abends noch aus bist oder nach einem anstrengenden Tag bei der Arbeit. Nicht-Nutzer leiden nicht unter diesem Gefühl; Es sind die Pornos, die es verursachen.

Eine weitere große Freude, wenn man mit Pornos aufhört, ist die Befreiung von den finsteren schwarzen Schatten im Hinterkopf. Alle User wissen, dass sie dumm sind, wenn sie sich vor den negativen Auswirkungen der Pornografie verschließen. Die meiste Zeit unseres Lebens geschieht das automatisch, aber die schwarzen Schatten lauern immer in unserem Unterbewusstsein, direkt unter der Oberfläche. Einige der wunderbaren Vorteile des Aufhörens sind uns bewusst, wie zum Beispiel die Zeitverschwendung und die schiere Dummheit, mit einem zweidimensionalen Bild Liebe zu machen. 

Die letzten Kapitel haben sich mit den beträchtlichen Vorteilen eines Nichtnutzers befasst, aber im Interesse der Fairness ist es notwendig, eine ausgewogene Darstellung zu geben. Deshalb werden auf der nächsten Seite die Vorteile eines Nutzers aufgelistet.

\newpage
\section{Vorteile eines Porno-Nutzers}

\end{document}
